港交所(00388-HK)研究推出「單日槓桿證」

港交所(00388-HK)有意進一步豐富上市結構性產品，打破現時只得窩輪及牛熊證發行上市的局面。據悉，除快將推出的「界內證」(Inline Warrant)，港交所亦正研究推出「單日槓桿證」(Daily Leverage Certificates, DLCs)，有望繼2006年牛熊證面世後，再有上市結構性產品加入市。

港交所發言人回應指出，該所一向致力保持香港在結構性產品市場的領先地位，對業界提出的新產品持開放態度，並與發行商有緊密溝通，研究和推出適合市場需求的新產品。

截至今年首季，窩輪及牛熊證佔大市成交約四分之一，足證上市結構性產品受投資者歡迎。不過，本港的產品種類過於狹窄，金發局於2017年發表《完善香港的上市結構性產品市場》研究報告時，就提出應增加上市結構性產品的類型，但當時主要是建議引入非槓桿式產品及投資型產品。

原理與槓反產品相似

據了解，港交所已經與發行商就引入「單日槓桿證」作出商討。「單日槓桿證」於2012年在歐洲面世，新交所於2017年把其引入至亞洲。「單日槓桿證」主要用於交易日內的短線操作，設有不同的槓桿倍數，其原理與本港於2017年推出、與主要指數掛鈎的槓桿及反向產品相類似。

區內新交所現時提供的「單日槓桿證」，其槓桿倍數介乎3倍至7倍。以3倍「單日槓桿證」為例，若其掛鈎資產的價格上升1%，「單日槓桿證」的價格則會上升3%。若投資者認為資產格價將會下跌，則可買入看跌的「單日槓桿證」。而與槓反產品相似，「單日槓桿證」亦具有單日回報的複合效應，若持有該產品超過一個交易日，其投資回報或會偏離相關資產累計表現的目標倍數。

「界內證」或7月面世

除「單日槓桿證」外，港交所去年已表示正在研究的「界內證」(Inline Warrant)，短期內或有新進展。據悉，各方正推動「界內證」於今年7月面世。港交所發言人指出，現正與結構性產品發行人商討推出「界內證」的事宜，並諮詢證監會。港交所正評估市場對有關產品的興趣，推出時間視乎市場準備就緒而定。

「界內證」設有價格的上、下限，在「界內證」到期時，其所掛鈎資產的價格需要於上、下限內，投資者始能獲利。若掛鈎資產的價格升穿上限或跌穿下限，該權證於到期日便會作廢。

「界內證」仍有待證監會批准，綜合市場消息稱，各方正推動最快7月能有首隻「界內證」推出市場，但若市場未及準備，9月亦會是另一個推出的時間點。市場亦有傳港交所曾提出每家發行商首一百隻的「界內證」上市費用可獲得豁免，以提高發行商發行「界內證」的積極性。

(信報)

享受牛熊停牌個感覺

有得炒就得

正 又有新工具炒

咁咪姐係鼓勵大行落力造市 果然香港係個大賭場

388要對抗27同1928

瘋狂過山車

如果做到跟足黎升同趺
輪同牛熊其實收皮
兩樣垃圾工具

時間值斷分鐘計

大賭場

多幾款賭場工具姐

全部都係價外
波幅市不動如山

輸唔起去做莊，狗黎

根本係騙局，輸打贏要
去賭場玩百家樂仲公平

長揸佢炒高壓價都fing唔甩你

一日千點大波幅，fing到隻野變廢紙再平收

聽落幾好賭

即係每一日都係Tqqq嘅末日期權咁

等睇劵商開到條界超細

界內證真係痴撚線 衰撚過馬會

同賭場有乜分別。

股市原意，乃讓集資搜資有其地，社會向榮，人皆有賺，
惜人性貪婪，耗盡心思，巧取豪奪，樂土成煉獄，血雨腥風，殺戳不息，
無數人蕩產傾家輸性命，勝者則喪良知人格，
余於股壇數十載，未嘗見一真正鸁者，
智者應知此乃一處永無贏家之戰場，
取勝唯一法……「及早離去」四字而矣！

識買一定買388
賺到笑

如果好似upro tqqq 咁都玩得過

諗撚多左

月供388